\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Teoria da Eletrônica Digital 1}$\quad$(119482)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Sistemas de Numeração e Códigos
 \\
Princípios de Sistemas Sequenciais
 \\
Portas Lógicas e Álgebra Booleana
 \\
Circuitos Lógicos Combinacionais
 \\
VHDL
 \\
Aritmética Digital: Operações e Circuitos
 \\
Circuitos Lógicos MSI
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1) Sistemas de Numeração e Códigos – Conversões Binário-Decimal; Conversões Decimal-Binário; Sistemas de Numeração Octal e Hexadecimal, Código BCD; O Byte; Códigos Alfanuméricos; Método da Paridade para Detecção de Erros.
 \\
2) Portas Lógicas e Álgebra Booleana – Constantes e Variáveis Booleanas; Tabelas-Verdade; Operações OR, AND e NOT; Descrevendo Circuitos Lógicos Algebricamente; Valor da Saída de Circuitos Lógicos; Implementando Circuitos a Partir de Expressões Booleanas; Portas NOR e Portas NAND; Teoremas de Álgebra Booleanas; Teoremas de De Morgan; Universalidade das Portas NAND e NOR.
 \\
3) Circuitos Lógicos Combinacionais – Forma de Soma-de-Produtos; Simplificação de Circuitos Lógicos; Simplificação Algébrica; Projetando Circuitos Lógicos Combinacionais; Método do Mapa de Karnaugh; Circuitos Exclusive-OR e Exclusive-NOR; Circuitos Gerador e Verificador de Paridade; Circuitos para Habilitar/Desabilitar; Características Básicas de CIs Digitais; Pesquisa de Falha em Sistemas Digitais; falhas internas e externas; Estudo de um Caso de Pesquisa de Falhas.
 \\
4) VHDL – A linguagem; Fluxo de projeto; Entidades e arquiteturas; Tipos de dados; Desenho estrutural; Desenho fluxo de dados; Desenho comportamental (algorítmico); Dimensão temporal; Simulação.
 \\
5) Aritmética Digital: Operações e Circuitos – Adição Binária; Representação de Números com Sinal; Adição e Subtração no Sistema de Complemento a 2; Somador Paralelo Completo com Registradores; Propagação do Carry; Somador Paralelo Integrado; Sistema de Complemento a 2; Somador BCD; Circuitos Integrados de ULAs; Símbolos IEEE/ANSI.
 \\
6) Circuitos Lógicos MSI – Decodificadores; Decodificadores/Drivers BCD para 7 segmentos
 \\
Displays de Cristal Líquido; Codificadores; Símbolos IEEE/ANSI; Multiplexadores (Seletores de Dados); Aplicações de Multiplexadores; Demultiplexadores (Distribuidores de Dados); Comparadores de Magnitude; Conversores de Código; Barramento de Dados; Operação do Barramento de Dados; Buffers, Somadores, ULAs; Multiplicadores; Cascatas de CIs MSI; Técnicas para projetos com MSI; Circuitos Interativos.
 \\
7) Princípios de Sistemas Sequenciais – Elementos Biestáveis; Latches SR, D; Flip-flop D, JK, T; Projeto de Máquina de Estados; Máquina de Estados de Mealy e de Moore.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Thomas Floyd, Sistemas Digitais: Fundamentos e Aplicações, Bookman, 2007
 \\
Volnei A. Pedroni, Eletrônica Digital Moderna e VHDL, Campus-Elsevier, 2010
 \\
Ronald J. Tocci, Neal S. Widmer, Gregory L. Moss, Sistemas Digitais: Princípios e Aplicações, Pearson, 2011
 \\
James W. Bignell, Robert Donovan, Eletrônica Digital, Cengage Learning, 2010
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
William Kleitz, Digital Electronics: A Practical Approach with VHDL, Pearson, 2012
 \\
M. Morris Mano, Michael D. Ciletti, Digital Design With an Introduction to the Verilog HDL, Pearson, 2013
 \\
Randy H. Katz, Gaetano Borriello, Contemporary Logic Design, Pearson, 2005
 \\
Roberto d'Amore, VHDL: Descrição e Síntese de Circuitos Digitais, LTC, 2012
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Introdução à Álgebra Linear E
 \\
Prática de Eletrônica Digital 1 (co-requisito)
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

